「學神」燈位紅燈停車及紅燈起步問題

假設我用2波行緊車，跟住前面遠處開始有慢車及準備紅燈。

第一步）我係要逐步鬆油 or可以完全放鬆油門？
第二步）再輕踩Break ，令架車拖慢到真係停低嗰陣，就再踩實Break 。之後拉手制，鎖定架車後。再踩盡離合，入返空波？

第三步）當前面準備綠燈或前車開始想郁時，就還原基本步，再踩離合，同時入一波。之後離合器搵磨擦點。見到前車開始行，就放手制，俾油行幾秒就鬆返極力子？

「學神」燈位紅燈停車及綠燈起步問題

第二步你咁樣做已經死左火啦

第一 分別唔大 你鬆哂佢只係0加速 速度唔會一下跌哂 不過通常揸車唔比油都係放哂 唔會慢慢

第二 火已死。學車果陣一定係break 同極力子一齊去

第三 考牌我會建議你真係行得先做呢d 野 少做少錯

利申 考左牌好幾年 做過uber

空波 > 停車
行得先再cluch入一波

利申: 考試會肥佬

Break你老母

輕break,臨停落離合器，手制，空波
綠燈：離合器入一波，鬆小小離合器甩手制，上斜既話要比小小油

Brake同極力子一齊去？
你咁講好似會好易令人誤解喎
應該係輕踩brake拖慢，拖到咁上下就重腳極力子停車

一： 冇所謂
二：死硬火 靠感覺feel 到車就快停就左腳一野踩盡極力子
右腳剎制慢慢落 如果唔係就同考官瘋狂點頭啦
三： 停左車即刻空波手制 唔好懶
見人地起步or 就快啦 極力子 之後一波 吊極力子吊好放手制開車 上二波
同唔同時冇所謂 記清楚步驟

第一步）我可以完全放鬆油門，如果見到前面車輛同我有段較遠距離，可以再俾少少油行近d

第二步）同前車開始接近時。我係同時踩離合器 及break 。咁依個step 踩離合器要踩幾深？踩一半 or 踩到磨合點附近位置就可以？之後拉手制入返空波鎖定車。

第三步）當前面準備綠燈或前車開始郁時，就還原基本步，再踩離合，同時入一波。之後離合器搵磨擦點，就放手制，俾油行幾秒就鬆返極力子，俾油行到順，轉2波

請問師兄以上是否正確？

Break 又有咩問題呀？

Brake呀on9

1 前面有車你緊係去到咁上下放油門慢溜過去 就到就落break 啦 如果你仲要比油先到位即係你太早鬆油門

2. 我果陣考呢 就偷雞既 break 踩幾多 極力子就踩幾多 我印象中咁係唔岩既

3.差唔多啦

yes 其實係錯 不過我果陣咁考都pass 冇咁易死火

踩極力子永遠一腳到底
鬆極力子先會鬆一半磨合再鬆哂

其實當你feel到架車開始震 即係已經唔夠速 咁你就可以踩盡極力子

1, 3 等其他人答
2: 極力子落到盡啦緊係， 你考車咁樣實冇死， 另外我習慣停車係大力比brake, 臨尾放返少少， 會冇咁chock

聲大夾無準，好撚好笑

其實有問題呢， 就最好問師傅同自己實踐下， 邊d位會死火呀個d, 唔洗怕比人屌， 死完火你印象深刻好多下次就唔會錯， 學神錯多幾次到你考牌出p就冇咁易錯

你踩實brake之前，而冇踩實個極力子
你架車已經死撚左火啦on9

2波 > 前面紅燈 > 收慢 > 差唔多到就brake + 極力一齊落 > 拉手掣 > 空波

一定係咁

因為我都學緊，黎緊好快就考車

第一: 鬆哂油門，右腳轉踩BRAKE。

第二: 唔好聽人講咩FEEL到就停果陣踩盡極力子，學神FEEL條毛咩
輕踩BRAKE減速，到需要停既位置距離大概大半個車位果陣就踩盡極力子，再輕輕踩
多少少BRAKE，架車就會停。

第三: 極力子，上一波，摩擦點，鬆手制，再踩油，就可以鬆哂極力子

第一個度 如果本身踩油門已經踩低左兩三成 突然收晒 部車會好chok 計分紙上有油門和腳制控制不當 可以有嚴重既✔️

鬆咁快想樓主 肥佬咩 離合 轉波唔搵磨擦點 1次 即肥

唔好意思！請問我錯咗啲乜？

你自己查下字典先啦青